Hans Saks kaewas Jaan Jürgensoni pääle: Mina andsin Jaan Jürgensoni kätte 150 rubla raha wõlgu 5/wiie pl. pääle. Jaan Jürgenson ei ole minule seda prl. kahe aasta eest mitte maksnud. 150ne rubla 5 prl. kahe aasta eest on 15 rubla. Pääle see on Jaan Jürgensoni käes minu hõlgi 25 kubu.
Jaan Jürgenson kutsuti ette, ütles: Minul ei ole Hans Saksile ühtegi wõla prl. maksa, ei ole ka tema käest hõlgi wõtnud.
Mõistus: Jaan Jürgenson peab Hans Saksile 150 rubla 5 prl kahe aasta päält 15 lubla ja 2, hõlgi eest 10 kop Ltt eest see on 25 Ltt eest = 250 kop kaheksa päewa jooksul ära maksma
